{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_027840",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "장안 3·1독립운동 기념비"
    },
    "text": "長安三·一独立運動記念碑(ちょうあんさん·いちどくりつうんどう) (장안 3·1독립운동 기념비)\\n\n京畿道華城市長安面水村里には、3・1運動に参加した水村村知事と宣教師フランク・スコフィールド(韓国名ソク・ホピル)を讃えるための建物があります。この建物は水村里の入口に位置し、高さは4m、敷地面積は50㎡です。1974年3月1日に除幕され、2003年1月に国家報勲処で顕忠施設として指定されました。 長安面の独立万歳運動は、白楽烈という天道教南陽教区巡回教師であり水村里の区長を中心とした天道教勢力と、キム・ギョチョルというキリスト教勢力の担任伝道師を中心として行われました。1919年4月3日、彼らは石浦里のチャ・ビョンハンやチャ・ヒシクを始めとする儒教土着勢力と連携し、順に長安面と郵政面の面事務所を破壊し、公文書を破棄しました。 デモ群衆の人数は2000人以上に増加し、彼らは花水里の警察駐在所に押し寄せ、日帝警察に対して降伏を要求し、独立を宣言しました。この出来事に驚いた日本人巡査の川端豊太郎は逃走し、デモ群衆に対して銃を撃ちました。その結果、死傷者が出ました。チャ・ヒシクは、チャン・ジェドクやイ・スンモなどと共に川端を追撃し、処断しました。 4月15日の早朝、日帝は寿村村を急襲し、寿村教会や住宅に火を放ちました。焦って外に飛び出した住民たちは、日帝憲兵の銃剣によって殺されたり負傷したりしました。スチョン村の家屋のうち42軒のうち、わずか4軒だけが残りました。この悲劇の報せを聞いた宣教師フランク・スコフィールドは、負傷者の励ましと治療のために訪れました。 ペク・ナクヨルは避難し、キム・ギョチョル、チャ・ヒシク、チャ・ビョンハン、チャ・ビョンヒョク、チャン・ソジン、チャン・ジェドク、イ・スンモなどは日帝警察に逮捕され、獄中に送られました。後に、チャ・ヒシクやイ・スンモには建国勲章独立章が、チャ・ビョンハンやチャン・ジェドクには建国勲章愛国章が、キム・ギョチョルには建国勲章愛族章が、またペク・ナクヨルには建国褒章が授与されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "長安三・一独立運動記念碑はどこにありますか？",
            "answer": "長安三・一独立運動記念碑は京畿道華城市長安面水村里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "長安三・一独立運動記念碑の除幕はいつ行われましたか？",
            "answer": "長安三・一独立運動記念碑の除幕は1974年3月1日に行われました。"
        },
        {
            "question": "長安三・一独立運動記念碑は何のための建物ですか？",
            "answer": "長安三・一独立運動記念碑は、水村村知事と宣教師フランク・スコフィールドを讃えるための建物です。"
        },
        {
            "question": "長安三・一独立運動記念碑の高さと敷地面積は何ですか？",
            "answer": "長安三・一独立運動記念碑の高さは4mで、敷地面積は50㎡です。"
        },
        {
            "question": "長安面の独立万歳運動は誰が中心に行われましたか？",
            "answer": "長安面の独立万歳運動は、天道教南陽教区巡回教師の白楽烈とキリスト教勢力の担任伝道師のキム・ギョチョルが中心となって行われました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動時のデモ群衆の人数はいくらでしたか？",
            "answer": "独立万歳運動時のデモ群衆の人数は2000人以上でした。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動時に何が行われましたか？",
            "answer": "独立万歳運動時には、面事務所の破壊や公文書の破棄などが行われました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動時に起きた暴力行為は何ですか？",
            "answer": "独立万歳運動時に起きた暴力行為には、日帝警察に対する押し寄せや銃撃事件が含まれています。"
        },
        {
            "question": "宣教師フランク・スコフィールドは何のために長安面を訪れましたか？",
            "answer": "宣教師フランク・スコフィールドは、負傷者の励ましと治療のために長安面を訪れました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動時に逮捕された人々には何の勲章が授与されましたか？",
            "answer": "独立万歳運動時に逮捕された人々には、建国勲章独立章や建国勲章愛国章などが授与されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 643,
        "QA": 474
    }
}